[民主黨B隊] 本土派組織「九龍角落」支持袁海文

九龍角落 Synergy Kowloon
December 10 at 9:20pm ·
一）九龍角落有幸獲邀出席 民主動力 Power for Democracy 主辦的九龍西初選論壇，我們對洗衣街重建方案有種種疑問，包括泊車位不足或會導致更嚴重交通問題，及公共交通交匯處的空氣質素等關注。在發問環節被抽中向三位候選人發問，令我們能夠聽取各候選人對社區事務的意見與建議。
我哋條問題是咁的：
「香港政府打算在洗衣街用地興建七十五層商業大廈，並將目前在旺角街頭的小巴站、過境巴士站等遷入、及預留用地作公眾停車場。閱讀文件時我們發現公眾停車場僅得五千六百平方米，認為泊車位不足反而會引起交通問題。而根據經驗，公共交通交匯處亦常令候車市民吸入大量廢氣，影響健康。請問循建築、測量、都市規劃及園境界功能界別獲得議席的姚松炎議員、曾經競選旺角南選區的時任深水埗區區議員袁海文議員，及一直服務九龍西的馮檢基先生，各自對此計劃有甚麼具建設性的建議？」
二）這是一個不公義的議席出缺，是次補選源於人大釋法使游蕙禎被取消議員資格以致立法會九龍西席位出缺。
三）九龍角落認為不論是 姚松炎 Edward Yiu 議員、袁海文 Ramon YUEN議員，抑或是馮檢基 Frederick Fung先生，現時均無法有效代表投票予青年新政及游蕙禎議員的二萬多名選民的意願。
四）九龍角落同意應讓被取消資格的議員優先重返議會；惟擔心曾被取消資格的議員再度參選而日後再被取消資格的風險較高。
五）較諸失落十六年區議會議席的馮檢基先生，九龍角落認為袁海文議員更有能力將議會和社區連結起來；而民主黨多年來堅實的社區服務，亦令我們相信，袁海文議員出選會更有勝算，可以守住地區直選的半數議席。[註1]
[註1]： 正如我們上文所述，我們同意應讓被取消資格的議員優先出戰並重返議會，在這前設下姚松炎議員應是民主陣營不二之選。然而，我們亦考慮到曾被取消資格的議員日後再被 DQ 的風險。假如勝出初選的參選人被取消資格，排名第二的參選人將會根據民主動力的初選機制代表民主陣營參選。在考慮到這一點的情況下，我們認為袁海文議員將會是比馮檢基先生較佳的人選。無論如何，我們認同並支持民主動力的初選機制，並會全力支持最終代表整個民主陣營出選的候選人。 #DontFFtoomuch
#姜偉耀 #曾穎彤 #李傲然 #潘智鍵

假如勝出初選的參選人被取消資格，排名第二的參選人將會根據民主動力的初選機制代表民主陣營參選。在考慮到這一點的情況下，我們認為袁海文議員將會是比馮檢基先生較佳的人選。無論如何，我們認同並支持民主動力的初選機制，並會全力支持最終代表整個民主陣營出選的候選人。

明明係講緊驚姚畀人再DQ，結論係含白鴿好過含馮檢基，乜仲有其他人揀咩？

張秀賢為咗去選都話自己係本土派啦～